# CCNA Questions Database
# User: TarekBtw | Time: 2025-06-06 13:37:08 UTC
# Format: Q#<question>, A:<answer>, URL:<source>

Q#Questions Bank
A:Set the command history buffer size.
A:Recall previously entered commands.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#1. Which tasks can be accomplished by using the command history feature? (Choose two.)
A:Set the command history buffer size.
A:Recall previously entered commands.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#2. What is the first action in the boot sequence when a switch is powered on?
A:load a power-on self-test program
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#3. What must an administrator have in order to reset a lost password on a router?
A:physical access to the router
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#4. When configuring a switch for SSH access, what other command that is associated with the login local command is required to be entered on the switch?
A:username username secret secret
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#5. Which command displays information about the auto-MDIX setting for a specific interface?​
A:show controllers
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#6. If one end of an Ethernet connection is configured for full duplex and the other end of the connection is configured for half duplex, where would late collisions be observed?
A:on the half-duplex end of the connection
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#7. Which command is used to set the BOOT environment variable that defines where to find the IOS image file on a switch?
A:boot system
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#8. What does a switch use to locate and load the IOS image?
A:BOOT environment variable
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#9. Which protocol adds security to remote connections?
A:SSH
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#10. What is a characteristic of an IPv4 loopback interface on a Cisco IOS router?​
A:It is a logical interface internal to the router.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#11. What is the minimum Ethernet frame size that will not be discarded by the receiver as a runt frame?
A:64 bytes
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#64 bytes
A:after POST execution
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#12. After which step of the switch bootup sequence is the boot loader executed?
A:after POST execution
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#13. Which impact does adding a Layer 2 switch have on a network?
A:an increase in the size of the broadcast domain
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#14. Which characteristic describes cut-through switching?
A:Frames are forwarded without any error checking.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#15. What is the significant difference between a hub and a Layer 2 LAN switch?
A:A hub extends a collision domain, and a switch divides collision domains.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#16. Which statement is correct about Ethernet switch frame forwarding decisions?
A:Frame forwarding decisions are based on MAC address and port mappings in the CAM table.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#17. How do switch buffers affect network performance?
A:They store frames received, thus preventing premature frame discarding when network congestion occurs.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#18. Which switch characteristic helps keep traffic local and alleviates network congestion?
A:high port density
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#19. Which switch component reduces the amount of packet handling time inside the switch?
A:ASIC
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#20. Refer to the exhibit. A switch receives a Layer 2 frame that contains a source MAC address of 000b.a023.c501 and a destination MAC address of 0050.0fae.75aa. Place the switch steps in the order they occur. (Not all options are used.)
A:source MAC address and incoming port number
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#21. What information is added to the switch table from incoming frames?
A:source MAC address and incoming port number
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#22. Which switching method ensures that the incoming frame is error-free before forwarding?
A:store-and-forward
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#23. Refer to the exhibit. How many broadcast domains are displayed?
A:8
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#8
A:when connecting a Cisco switch to a non-Cisco switch
A:on links that should not be trunking
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#24. Under which two occasions should an administrator disable DTP while managing a local area network? (Choose two.)
A:when connecting a Cisco switch to a non-Cisco switch
A:on links that should not be trunking
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#25. Which two characteristics describe the native VLAN? (Choose two.)
A:The native VLAN traffic will be untagged across the trunk link.
A:The native VLAN provides a common identifier to both ends of a trunk.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#26. On a switch that is configured with multiple VLANs, which command will remove only VLAN 100 from the switch?
A:Switch(config)# no vlan 100
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#27. Refer to the exhibit. A network administrator is reviewing port and VLAN assignments on switch S2 and notices that interfaces Gi0/1 and Gi0/2 are not included in the output. Why would the interfaces be missing from the output?
A:They are configured as trunk interfaces.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#28. A network contains multiple VLANs spanning multiple switches. What happens when a device in VLAN 20 sends a broadcast Ethernet frame?
A:Only devices in VLAN 20 see the frame.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#29. Refer to the exhibit. All workstations are configured correctly in VLAN 20. Workstations that are connected to switch SW1 are not able to send traffic to workstations on SW2. What could be done to remedy the problem?
A:Allow VLAN 20 on the trunk link.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#30. What happens to switch ports after the VLAN to which they are assigned is deleted?
A:The ports stop communicating with the attached devices.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#33. Match the DTP mode with its function. (Not all options are used.)
A:Port Fa0/11 will be returned to VLAN 1.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#34. Port Fa0/11 on a switch is assigned to VLAN 30. If the command no switchport access vlan 30 is entered on the Fa0/11 interface, what will happen?
A:Port Fa0/11 will be returned to VLAN 1.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#35. Which command displays the encapsulation type, the voice VLAN ID, and the access mode VLAN for the Fa0/1 interface?
A:show interfaces Fa0/1 switchport
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#36. Refer to the exhibit. A technician is programming switch SW3 to manage voice and data traffic through port Fa0/20. What, if anything, is wrong with the configuration?
A:The command used to assign the voice VLAN to the switch port is incorrect.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#37. Which four steps are needed to configure a voice VLAN on a switch port? (Choose four).
A:Assign the voice VLAN to the switch port.
A:Ensure that voice traffic is trusted and tagged with a CoS priority value.
A:Add a voice VLAN.
A:Configure the switch port in access mode.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#38. Refer to the exhibit. PC1 is unable to communicate with server 1. The network administrator issues the show interfaces trunk command to begin troubleshooting. What conclusion can be made based on the output of this command?
A:Interface G0/2 is not configured as a trunk.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#39. Refer to the exhibit. What is the cause of the error that is displayed in the configuration of inter-VLAN routing on router CiscoVille?
A:The encapsulation dot1Q 20 command has not been configured.​
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#40. Refer to the exhibit. A network administrator has configured router CiscoVille with the above commands to provide inter-VLAN routing. What command will be required on a switch that is connected to the Gi0/0 interface on router CiscoVille to allow inter-VLAN routing?​
A:switchport mode trunk
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#41. A high school uses VLAN15 for the laboratory network and VLAN30 for the faculty network. What is required to enable communication between these two VLANs while using the router-on-a-stick approach?
A:A switch with a port that is configured as a trunk is needed when connecting to the router.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#42. When routing a large number of VLANs, what are two disadvantages of using the router-on-a-stick inter-VLAN routing method rather than the multilayer switch inter-VLAN routing method? (Choose two.)
A:A dedicated router is required.
A:Multiple subinterfaces may impact the traffic flow speed.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#43. Refer to the exhibit. A network administrator is verifying the configuration of inter-VLAN routing. Users complain that PCs on different VLANs cannot communicate. Based on the output, what are two configuration errors on switch interface Gi1/1? (Choose two.)
A:Gi1/1 is in the default VLAN.
A:Gi1/1 is configured as trunk mode.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#44. Refer to the exhibit. A network administrator is verifying the configuration of inter-VLAN routing. Users complain that PC2 cannot communicate with PC1. Based on the output, what is the possible cause of the problem?
A:The encapsulation dot1Q 5 command contains the wrong VLAN.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#45. Refer to the exhibit. A network administrator has configured router CiscoVille with the above commands to provide inter-VLAN routing. What type of port will be required on a switch that is connected to Gi0/0 on router CiscoVille to allow inter-VLAN routing?
A:trunk port
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#46. Refer to the exhibit. A network administrator is configuring RT1 for inter-VLAN routing. The switch is configured correctly and is functional. Host1, Host2, and Host3 cannot communicate with each other. Based on the router configuration, what is causing the problem?
A:IP addresses on the subinterfaces are incorrectly matched to the VLANs.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#47. Refer to the exhibit. A router-on-a-stick configuration was implemented for VLANs 15, 30, and 45, according to the show running-config command output. PCs on VLAN 45 that are using the 172.16.45.0 /24 network are having trouble connecting to PCs on VLAN 30 in the 172.16.30.0 /24 network. Which error is most likely causing this problem?​
A:There is an incorrect IP address configured on GigabitEthernet 0/0.30.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#48. What is a characteristic of a routed port on a Layer 3 switch?
A:It is not assigned to a VLAN.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#49. Refer to the exhibit. A network administrator needs to configure router-on-a-stick for the networks that are shown. How many subinterfaces will have to be created on the router if each VLAN that is shown is to be routed and each VLAN has its own subinterface?
A:4
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#4
A:It automatically adjusts the port to allow device connections to use either a straight-through or a crossover cable.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#50. A technician is configuring a new Cisco 2960 switch. What is the effect of issuing the BranchSw(config-if)# mdix auto command?
A:It automatically adjusts the port to allow device connections to use either a straight-through or a crossover cable.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#51. A technician is configuring a new Cisco 2960 switch. What is the effect of issuing the BranchSw(config-if)# ip address 172.18.33.88 255.255.255.0 command?
A:It applies an IPv4 address to the virtual interface.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#52. A technician is configuring a new Cisco 2960 switch. What is the effect of issuing the BranchSw# configure terminal command?
A:It enters the global configuration mode.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#53. A technician is configuring a new Cisco 2960 switch. What is the effect of issuing the BranchSw# configure terminal command?
A:It enters the global configuration mode.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#54. A technician is configuring a new Cisco 2960 switch. What is the effect of issuing the BranchSw(config-if)# shutdown command?
A:It disables a virtual or physical switch interface.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#55. A technician is configuring a new Cisco 2960 switch. What is the effect of issuing the BranchSw(config-if)# shutdown command?
A:It disables a virtual or physical switch interface.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#56. A technician is configuring a new Cisco 2960 switch. What is the effect of issuing the BranchSw(config-if)# ipv6 address 2001:db8:a2b4:88::1/64 command?
A:It applies an IPv6 address to the virtual interface.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#57. A technician is configuring a new Cisco 2960 switch. What is the effect of issuing the BranchSw(config-if)# exit command?
A:It returns to global configuration mode.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#58. A technician is configuring a new Cisco 2960 switch. What is the effect of issuing the BranchSw> enable command?
A:It enters privileged mode.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#58. A technician is configuring a new Cisco 2960 switch. What is the effect of issuing the BranchSw(config-if)# duplex full command?
A:It allows data to flow in both directions at the same time on the interface.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#60. What type of VLAN should not carry voice and network management traffic?
A:data VLAN
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#62. What type of VLAN is designed to reserve bandwidth to ensure IP Phone quality?
A:voice VLAN
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#63. What type of VLAN is initially the management VLAN?
A:default VLAN
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#64. What type of VLAN is designed to have a delay of less than 150 ms across the network?
A:voice VLAN
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#65. What type of VLAN is used to separate the network into groups of users or devices?
A:data VLAN
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#66. What type of VLAN is configured specifically for network traffic such as SSH, Telnet, HTTPS, HTTP, and SNMP?
A:management VLAN
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#68. What type of VLAN supports untagged traffic?
A:native VLAN
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#69. What type of VLAN supports untagged traffic?
A:native VLAN
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#70. Refer to the exhibit. A network administrator has configured R1 as shown. When the administrator checks the status of the serial interface, the interface is shown as being administratively down. What additional command must be entered on the serial interface of R1 to bring the interface up?
A:no shutdown
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#71. Refer to the exhibit. The network administrator wants to configure Switch1 to allow SSH connections and prohibit Telnet connections. How should the network administrator change the displayed configuration to satisfy the requirement?
A:Modify the transport input command.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#72. Which solution would help a college alleviate network congestion due to collisions?
A:a high port density switch
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#73. Which two statements are correct with respect to SVI inter-VLAN routing? (Choose two.)
A:Switching packets is faster with SVI.
A:There is no need for a connection to a router.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#74. Refer to the exhibit. A network administrator is configuring inter-VLAN routing on a network. For now, only one VLAN is being used, but more will be added soon. What is the missing parameter that is shown as the highlighted question mark in the graphic?
A:It identifies the VLAN number.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#75. Which type of VLAN is used to designate which traffic is untagged when crossing a trunk port?
A:native
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#76. A network administrator issues the show vlan brief command while troubleshooting a user support ticket. What output will be displayed?
A:the VLAN assignment and membership for all switch ports
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#77. Open the PT Activity. Perform the tasks in the activity instructions and then answer the question.
A:File Server
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#79. What type of VLAN is configured specifically for network traffic such as SSH, Telnet, HTTPS, HHTP, and SNMP?
A:management VLAN
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-1-4-switching-concepts-vlans-and-intervlan-routing-exam-answers.html

Q#Questions Bank
A:gateway of last resort
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#1. Which feature on a Cisco router permits the forwarding of traffic for which there is no specific route?
A:gateway of last resort
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#2. Which three advantages are provided by static routing? (Choose three.)
A:Static routing does not advertise over the network, thus providing better security.
A:Static routing typically uses less network bandwidth and fewer CPU operations than dynamic routing does.
A:The path a static route uses to send data is known.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#3. What are two functions of dynamic routing protocols? (Choose two.)
A:to maintain routing tables
A:to discover the network
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#4. What is an advantage of using dynamic routing protocols instead of static routing?
A:ability to actively search for new routes if the current path becomes unavailable​
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#5. What happens to a static route entry in a routing table when the outgoing interface associated with that route goes into the down state?
A:The static route is removed from the routing table.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#6. What is a characteristic of a static route that matches all packets?
A:It identifies the gateway IP address to which the router sends all IP packets for which it does not have a learned or static route.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#7. When would it be more beneficial to use a dynamic routing protocol instead of static routing?
A:on a network where there is a lot of topology changes
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#8. Which route would be used to forward a packet with a source IP address of 192.168.10.1 and a destination IP address of 10.1.1.1?
A:O 10.1.1.0/24 [110/65] via 192.168.200.2, 00:01:20, Serial0/1/0
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#9. Refer to the exhibit. What is the administrative distance value of the route for router R1 to reach the destination IPv6 address of 2001:DB8:CAFE:4::A?
A:120
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#120
A:administrative distance
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#10. Which value in a routing table represents trustworthiness and is used by the router to determine which route to install into the routing table when there are multiple routes toward the same destination?
A:administrative distance
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#12. Refer to the graphic. Which command would be used on router A to configure a static route to direct traffic from LAN A that is destined for LAN C?
A:A(config)# ip route 192.168.4.0 255.255.255.0 192.168.3.2
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#13. On which two routers would a default static route be configured? (Choose two.)
A:stub router connection to the rest of the corporate or campus network
A:edge router connection to the ISP
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#14. Refer to the exhibit. This network has two connections to the ISP, one via router C and one via router B. The serial link between router A and router C supports EIGRP and is the primary link to the Internet. If the primary link fails, the administrator needs a floating static route that avoids recursive route lookups and any potential next-hop issues caused by the multiaccess nature of the Ethernet segment with router B. What should the administrator configure?
A:Create a fully specified static route pointing to Fa0/0 with an AD of 95.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#15. What is a characteristic of a floating static route?
A:It is configured with a higher administrative distance than the original dynamic routing protocol has.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#16. What network prefix and prefix-length combination is used to create a default static route that will match any IPv6 destination?
A:::/0
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#17. Consider the following command:
A:administrative distance
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#18. Refer to the exhibit. The routing table for R2 is as follows:
A:send the packet out interface Serial0/0/1
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#19. An administrator issues the ipv6 route 2001:db8:acad:1::/32 gigabitethernet0/0 2001:db8:acad:6::1 100 command on a router. What administrative distance is assigned to this route?
A:100
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#100
A:R1(config)# ipv6 route ::/0 G0/1 fe80::2
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#20. Refer to the exhibit. Which default static route command would allow R1 to potentially reach all unknown networks on the Internet?
A:R1(config)# ipv6 route ::/0 G0/1 fe80::2
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#21. Refer to the exhibit. The network engineer for the company that is shown wants to use the primary ISP connection for all external connectivity. The backup ISP connection is used only if the primary ISP connection fails. Which set of commands would accomplish this goal?
A:ip route 0.0.0.0 0.0.0.0 s0/0/0
ip route 0.0.0.0 0.0.0.0 s0/1/0 10
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#22. Refer to the exhibit. Which set of commands will configure static routes that will allow the Park and the Alta routers to a) forward packets to each LAN and b) direct all other traffic to the Internet?
A:Park(config)# ip route 0.0.0.0 0.0.0.0 192.168.14.1
Alta(config)# ip route 10.0.234.0 255.255.255.0 192.168.14.2
Alta(config)# ip route 0.0.0.0 0.0.0.0 s0/0/0
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#23. Refer to the exhibit. The small company shown uses static routing. Users on the R2 LAN have reported a problem with connectivity. What is the issue?
A:R1 needs a static route to the R2 LAN.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#24. Refer to the exhibit. An administrator is attempting to install an IPv6 static route on router R1 to reach the network attached to router R2. After the static route command is entered, connectivity to the network is still failing. What error has been made in the static route configuration?
A:The interface is incorrect.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#25. Refer to the exhibit. How was the host route 2001:DB8:CAFE:4::1/128 installed in the routing table?
A:The route was manually entered by an administrator.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#26. Refer to the exhibit. HostA is attempting to contact ServerB. Which two statements correctly describe the addressing that HostA will generate in the process? (Choose two.)
A:A packet with the destination IP address of ServerB.
A:A frame with the destination MAC address of RouterA.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#27. Refer to the exhibit. A ping from R1 to 10.1.1.2 is successful, but a ping from R1 to any address in the 192.168.2.0 network fails. What is the cause of this problem?
A:The static route for 192.168.2.0 is incorrectly configured.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#28. Refer to the exhibit. An administrator is attempting to install a default static route on router R1 to reach the Site B network on router R2. After entering the static route command, the route is still not showing up in the routing table of router R1. What is preventing the route from installing in the routing table?
A:The next hop address is incorrect.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#29. Refer to the exhibit. The Branch Router has an OSPF neighbor relationship with the HQ router over the 198.51.0.4/30 network. The 198.51.0.8/30 network link should serve as a backup when the OSPF link goes down. The floating static route command ip route 0.0.0.0 0.0.0.0 S0/1/1 100 was issued on Branch and now traffic is using the backup link even when the OSPF link is up and functioning. Which change should be made to the static route command so that traffic will only use the OSPF link when it is up?
A:Change the administrative distance to 120.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#30. What characteristic completes the following statement?
A:an IPv6 link-local address on the adjacent router.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#31. Gateway of last resort is not set.
A:GigabitEthernet0/0
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#32. Refer to the exhibit. What routing solution will allow both PC A and PC B to access the Internet with the minimum amount of router CPU and network bandwidth utilization?
A:Configure a static default route from R1 to Edge, a default route from Edge to the Internet, and a static route from Edge to R1.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#33. Refer to the exhibit. What would happen after the IT administrator enters the new static route?
A:The 172.16.1.0 route learned from RIP would be replaced with the 172.16.1.0 static route.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#34. What two pieces of information are needed in a fully specified static route to eliminate recursive lookups? (Choose two.)
A:the interface ID exit interface
A:the IP address of the next-hop neighbor
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#35. Refer to the exhibit. Which command will properly configure an IPv6 static route on R2 that will allow traffic from PC2 to reach PC1 without any recursive lookups by router R2?
A:R2(config)# ipv6 route 2001:db8:10:12::/64 S0/0/0
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#36. Refer to the exhibit. Which static route would an IT technician enter to create a backup route to the 172.16.1.0 network that is only used if the primary RIP learned route fails?
A:ip route 172.16.1.0 255.255.255.0 s0/0/0 121
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#37. Open the PT Activity. Perform the tasks in the activity instructions and then answer the question.
A:Routing between HQ and Branch is configured incorrectly.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#38. Match the routing table entry to the corresponding function. (Not all options are used.)
A:192.168.12.16
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#39. Refer to the exhibit. PC A sends a request to Server B. What IPv4 address is used in the destination field in the packet as the packet leaves PC A?
A:192.168.12.16
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#192.168.12.16
A:If the destination MAC address that corresponds to the IPv4 address is not in the ARP cache, R1 sends an ARP request.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#40. What does R1 use as the MAC address of the destination when constructing the frame that will go from R1 to Server B?
A:If the destination MAC address that corresponds to the IPv4 address is not in the ARP cache, R1 sends an ARP request.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#41. What route would have the lowest administrative distance?
A:a directly connected network
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#42. What characteristic completes the following statement?
When an IPv6 static route is configured, as a backup route to a static route in the routing table, the “distance” command is used with ……
A:an administrative distance of 2.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#43. A router has used the OSPF protocol to learn a route to the 172.16.32.0/19 network. Which command will implement a backup floating static route to this network?
A:ip route 172.16.32.0 255.255.224.0 S0/0/0 200
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#44. Consider the following command:
A:Manually shut down the router interface used as a primary route.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#45. Refer to the exhibit. Which type of IPv6 static route is configured in the exhibit?
A:recursive static route
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#46. What characteristic completes the following statement?
A:the “ipv6 unicast-routing” command.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#47. Gateway of last resort is not set.
A:Serial0/0/0
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#52. A network administrator configures the interface fa0/0 on the router R1 with the command ip address 172.16.1.254 255.255.255.0. However, when the administrator issues the command show ip route, the routing table does not show the directly connected network. What is the possible cause of the problem?
A:The interface fa0/0 has not been activated.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#53. Refer to the exhibit. What command would be used to configure a static route on R1 so that traffic from both LANs can reach the 2001:db8:1:4::/64 remote network?
A:ipv6 route 2001:db8:1:4::/64 2001:db8:1:3::2
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#54. Refer to the exhibit. What two commands will change the next-hop address for the 10.0.0.0/8 network from 172.16.40.2 to 192.168.1.2? (Choose two.)
A:A(config)# ip route 10.0.0.0 255.0.0.0 192.168.1.2
A:A(config)# no ip route 10.0.0.0 255.0.0.0 172.16.40.2
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#55. Refer to the exhibit. Which interface will be the exit interface to forward a data packet that has the destination IP address 192.168.139.244?
A:GigabitEthernet0/1
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#61. Refer to the exhibit. Which interface will be the exit interface to forward a data packet that has the destination IP address 10.3.86.2?
A:Serial0/0/0
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#62. Match the characteristic to the corresponding type of routing. (Not all options are used.)
A:GigabitEthernet0/1
URL:https://itexamanswers.net/ccna-2-v7-modules-14-16-routing-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#Questions Bank
A:to discover neighbors and build adjacencies between them
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#1. What is a function of OSPF hello packets?
A:to discover neighbors and build adjacencies between them
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#2. Which OSPF packet contains the different types of link-state advertisements?
A:LSU
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#3. Which three statements describe features of the OSPF topology table? (Choose three.)
A:It is a link-state database that represents the network topology.
A:When converged, all routers in an area have identical topology tables.
A:The table can be viewed via the show ip ospf database command.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#4. What does an OSPF area contain?
A:routers that have the same link-state information in their LSDBs
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#5.
A:the use of multiple areas
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#6. Which OSPF data structure is identical on all OSPF routers that share the same area?
A:link-state database
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#7. Which step does an OSPF-enabled router take immediately after establishing an adjacency with another router?
A:exchanges link-state advertisements
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#8. A network engineer has manually configured the hello interval to 15 seconds on an interface of a router that is running OSPFv2. By default, how will the dead interval on the interface be affected?
A:The dead interval will now be 60 seconds.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#9. Refer to the exhibit. A network administrator has configured the OSPF timers to the values that are shown in the graphic. What is the result of having those manually configured timers?
A:The R1 dead timer expires between hello packets from R2.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#10. To establish a neighbor adjacency two OSPF routers will exchange hello packets. Which two values in the hello packets must match on both routers? (Choose two.)
A:dead interval
A:hello interval
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#11. What is the default router priority value for all Cisco OSPF routers?
A:1
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#1
A:database description
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#12. Which type of OSPFv2 packet contains an abbreviated list of the LSDB of a sending router and is used by receiving routers to check against the local LSDB?
A:database description
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#13. In an OSPF network when are DR and BDR elections required?
A:when the routers are interconnected over a common Ethernet network
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#14. When an OSPF network is converged and no network topology change has been detected by a router, how often will LSU packets be sent to neighboring routers?
A:every 30 minutes
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#15. What will an OSPF router prefer to use first as a router ID?
A:any IP address that is configured using the router-id command
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#16. What are the two purposes of an OSPF router ID? (Choose two.)
A:to uniquely identify the router within the OSPF domain
A:to facilitate router participation in the election of the designated router
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#17. Refer to the exhibit. If no router ID was manually configured, what would router Branch1 use as its OSPF router ID?
A:192.168.1.100
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#192.168.1.100
A:the OSPF process ID on R1
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#18. A network technician issues the following commands when configuring a router:
A:the OSPF process ID on R1
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#19. An OSPF router has three directly connected networks; 172.16.0.0/16, 172.16.1.0/16, and 172.16.2.0/16. Which OSPF network command would advertise only the 172.16.1.0 network to neighbors?
A:router(config-router)# network 172.16.1.0 0.0.255.255 area 0
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#20. Refer to the exhibit. Which three statements describe the results of the OSPF election process of the topology that is shown in the exhibit? (Choose three.)
A:R3 will be elected BDR.
A:The R4 router ID is 172.16.1.1.
A:R2 will be elected DR.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#21. Refer to the exhibit. If the switch reboots and all routers have to re-establish OSPF adjacencies, which routers will become the new DR and BDR?
A:Router R4 will become the DR and router R1 will become the BDR.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#22. By default, what is the OSPF cost for any link with a bandwidth of 100 Mb/s or greater?
A:1
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#1
A:65
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#23. Refer to the exhibit. What is the OSPF cost to reach the router A LAN 172.16.1.0/24 from B?
A:65
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#65
A:R0-A
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#24. Refer to the exhibit. On which router or routers would a default route be statically configured in a corporate environment that uses single area OSPF as the routing protocol?
A:R0-A
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#25. What command would be used to determine if a routing protocol-initiated relationship had been made with an adjacent router?
A:show ip ospf neighbor
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#26. Refer to the exhibit. Which command did an administrator issue to produce this output?
A:R1# show ip ospf interface serial0/0/1
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#27. Which command is used to verify that OSPF is enabled and also provides a list of the networks that are being advertised by the network?​
A:show ip protocols
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#28. Refer to the exhibit. A network administrator has configured OSPFv2 on the two Cisco routers but PC1 is unable to connect to PC2. What is the most likely problem?
A:Interface Fa0/0 has not been activated for OSPFv2 on router R2.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#29. What is the recommended Cisco best practice for configuring an OSPF-enabled router so that each router can be easily identified when troubleshooting routing issues?
A:Configure a value using the router-id command.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#30. Which step in the link-state routing process is described by a router running an algorithm to determine the best path to each destination?
A:executing the SPF algorithm
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#31. An administrator is configuring single-area OSPF on a router. One of the networks that must be advertised is 192.168.223.0 255.255.254.0. What wildcard mask would the administrator use in the OSPF network statement?
A:0.0.1.255
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#0.0.1.255
A:a 32-bit number formatted like an IPv4 address
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#32. What is the format of the router ID on an OSPF-enabled router?
A:a 32-bit number formatted like an IPv4 address
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#33. Question as presented:
A:HQ# clear ip ospf process
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#34. After modifying the router ID on an OSPF router, what is the preferred method to make the new router ID effective?
A:HQ# clear ip ospf process
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#35. In an OSPFv2 configuration, what is the effect of entering the command network 192.168.1.1 0.0.0.0 area 0 ?
A:It tells the router which interface to turn on for the OSPF routing process.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#36. What is the reason for a network engineer to alter the default reference bandwidth parameter when configuring OSPF?
A:to more accurately reflect the cost of links greater than 100 Mb/s
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#37. Open the PT Activity. Perform the tasks in the activity instructions and then answer the question.
A:Change the subnet mask of interface FastEthernet 0/0 to 255.255.255.0.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#38. Match the description to the term. (Not all options are used.)
A:Topology changes in one area do not cause SPF recalculations in other areas.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#39. What is a benefit of multiarea OSPF routing?
A:Topology changes in one area do not cause SPF recalculations in other areas.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#40. Match the OSPF state with the order in which it occurs. (Not all options are used.)
A:if the router no longer receives hello packets
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#41. What indicates to a link-state router that a neighbor is unreachable?
A:if the router no longer receives hello packets
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#42. Which three OSPF states are involved when two routers are forming an adjacency? (Choose three.)
A:Init
A:Two-way
A:Down
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#43. Refer to the exhibit. Suppose that routers B, C, and D have a default priority, and router A has a priority 0. Which conclusion can be drawn from the DR/BDR election process?​
A:If the DR fails, the new DR will be router B.
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#44. An administrator is configuring single-area OSPF on a router. One of the networks that must be advertised is 64.102.0.0 255.255.255.128. What wildcard mask would the administrator use in the OSPF network statement?
A:0.0.0.127
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#0.0.0.63
A:0.0.1.255
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#47. Match each OSPF packet type to how it is used by a router. (Not all options are used.)
A:0.0.1.255
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#48. An administrator is configuring single-area OSPF on a router. One of the networks that must be advertised is 192.168.181.0 255.255.254.0. What wildcard mask would the administrator use in the OSPF network statement?
A:0.0.1.255
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#0.0.3.255
A:exchanging link-state advertisements
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#53. An administrator is configuring single-area OSPF on a router. One of the networks that must be advertised is 64.100.0.0 255.255.255.0. What wildcard mask would the administrator use in the OSPF network statement?
A:0.0.0.255
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

Q#56. An OSPF router has three directly connected networks; 172.16.0.0/24, 172.16.1.0/24, and 172.16.2.0/24. Which OSPF network command would advertise only the 172.16.1.0 network to neighbors?
A:router(config-router)# network 172.16.1.0 0.0.0.255 area 0
URL:https://itexamanswers.net/ccna-3-v7-modules-1-2-ospf-concepts-and-configuration-exam-answers.html

